<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>gejala &#8211; HealthCare</title>
	<atom:link href="https://lorensialrswti.github.io/healthcare/tag/gejala/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://lorensialrswti.github.io/healthcare</link>
	<description>Jangan abaikan kesehatan diri</description>
	<lastBuildDate>Fri, 15 Dec 2023 07:08:24 +0000</lastBuildDate>
	<language>id</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>

<image>
	<url>https://lorensialrswti.github.io/healthcare/wp-content/uploads/2023/12/ASDL__D186D7B_-removebg-preview.png</url>
	<title>gejala &#8211; HealthCare</title>
	<link>https://lorensialrswti.github.io/healthcare</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Apa itu penyakit Maag? Gejala, Penyebab dan Pengobatan</title>
		<link>https://lorensialrswti.github.io/healthcare/2023/12/09/apa-itu-penyakit-maag-gejala-penyebab-dan-pengobatan/</link>
					<comments>https://lorensialrswti.github.io/healthcare/2023/12/09/apa-itu-penyakit-maag-gejala-penyebab-dan-pengobatan/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[ASDL_Healthcare]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 09 Dec 2023 05:29:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[kesehatan]]></category>
		<category><![CDATA[gejala]]></category>
		<category><![CDATA[Kesehatan]]></category>
		<category><![CDATA[pengertian]]></category>
		<category><![CDATA[pengobatan]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://lorensialrswti.github.io/healthcare/?p=33</guid>

					<description><![CDATA[Sakit maag atau dispepsia merupakan keluhan yang sangat umum terjadi dan biasanya bersifat]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Sakit maag atau dispepsia merupakan keluhan yang sangat umum terjadi dan biasanya bersifat ringan. Keluhan ini bisa muncul selama makan, setelah makan, atau ketika terlambat makan. Bahkan, maag yang semakin parah mampu mengganggu pengidapnya untuk beraktivitas normal. Itu sebabnya, segera lakukan perawatan yang diperlukan ketika timbul gejala maag.&nbsp;</p>


<figure><img decoding="async" src="https://lorensialrswti.github.io/healthcare/wp-content/uploads/2023/12/r-maag.jpg" alt=""/></figure>


<h2 class="wp-block-heading"><strong>Penyebab Sakit Maag</strong></h2>



<p>Sakit maag dapat disebabkan oleh penyakit pada organ di saluran pencernaan, seperti&nbsp;tukak lambung, infeksi bakteri&nbsp;<a href="https://www.alodokter.com/infeksi-helicobacter-pylori" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><em>H. pylori</em></a>, peradangan di lambung (gastristis), dan penyakit refluks asam lambung (GERD). Sakit maag juga bisa terjadi akibat diabetes yang tidak terkontrol. Kondisi ini disebut&nbsp;gastroparesis diabetik.</p>



<p>Selain penyakit, penggunaan obat-obatan, seperti obat antiinflamasi nonsteroid (OAINS), seperti aspirin atau ibuprofen, antibiotik seperti ciprofloxacin atau azithromycin, serta obat kortikosteroid juga dapat menyebabkan sakit maag.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="Penyebab Sakit Maag!" width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/gVW6B5p0GYE?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Gejala Sakit Maag</strong></h2>



<ol>
<li>Nyeri di perut bagian atas</li>



<li>perut kembung</li>



<li>Perut mudah terasa penuh, baik ketika makan maupun setelah makan</li>



<li>Sering bersendawa dan kentut</li>



<li>Rasa asam di mulut</li>



<li>Rasa panas di dada atau ulu hati</li>
</ol>



<p>Selain mengganggu aktivitas sehari-hari, sakit maag yang tidak diobati dapat menimbulkan komplikasi berupa luka pada kerongkongan, penyempitan katup lambung, atau&nbsp;kanker kerongkongan.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Faktor Risiko Sakit Maag</strong></h2>



<p>Semua orang dari segala usia dan jenis kelamin bisa mengalami kondisi ini. Namun, ada beberapa faktor yang meningkatkan risikonya, seperti :</p>



<ol>
<li>Adanya masalah emosional, seperti kecemasan atau depresi.</li>



<li>Infeksi bakteri Helicobacter pylori.</li>



<li>Efek samping penggunaan obat antiinflamasi non-steroid.</li>



<li>Terlalu banyak makan.</li>



<li>Kelebihan berat badan.</li>



<li>Makan terlalu cepat.</li>



<li>Mengonsumsi makanan berminyak, berlemak dan pedas.</li>



<li>Terlalu banyak mengonsumsi minuman berkafein dan soda.</li>



<li>Mengonsumsi cokelat berlebihan.</li>
</ol>



<p>Kondisi ini juga bisa menjadi komplikasi dari sebuah penyakit, misalnya penyakit batu empedu, radang pankreas, penyumbatan usus, dan kanker lambung.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Komplikasi Sakit Maag</strong></h2>



<p>Berikut ini 3 komplikasi yang berkaitan dengan penyakit maag:</p>



<ol>
<li><strong>Esofagus Barret</strong></li>
</ol>



<p>Kondisi ini disebabkan oleh paparan asam lambung di kerongkongan secara terus-menerus, yang menyebabkan perubahan pada sel-sel di lapisan bagian bawah kerongkongan menjadi sel kanker.</p>



<ol>
<li><strong>Stenosis Pilorus</strong></li>
</ol>



<p>Komplikasi ini terjadi ketika asam lambung menyebabkan iritasi jangka panjang pada lapisan sistem pencernaan. Pilorus adalah jalur antara lambung dan usus kecil. Pada kasus stenosis pilorus, pilorus menjadi parut dan menyempit. Akibatnya, makanan tidak bisa dicerna dengan baik.</p>



<ol>
<li><strong>Penyempitan Esofagus</strong></li>
</ol>



<p>Penyempitan esofagus terjadi bila seseorang mengalami sakit maag berulang akibat refluks asam. Gejala yang muncul biasanya berupa sulit menelan dan nyeri pada bagian dada.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Pengobatan dan Pencegahan Penyakit Maag</h2>



<p>Sakit maag umumnya bersifat ringan dan membaik dengan perbaikan pola hidup dan pola makan. Namun, jika sakit maag memburuk atau disebabkan oleh gangguan kesehatan lain,&nbsp;dokter&nbsp;dapat memberikan&nbsp;obat &#8211; obatan, seperti:</p>



<ol start="1">
<li>Obat penghambat pompa proton (<em>proton pump inhibitor</em>), seperti omeprazole atau&nbsp;lansopazole, untuk mengurangi produksi asam lambung</li>



<li><em>Potassium-competitive acid bloker</em>, seperti&nbsp;vonoprazan, untuk menurunkan dan mencegah produksi asam lambung</li>



<li>Antasida, untuk mengatasi sakit maag yang tergolong ringan, dengan cara menetralkan asam lambung</li>



<li>Antibiotik, seperti kombinasi amoxicillin dan&nbsp;clarithromycin, untuk mengobati infeksi&nbsp;<em>H. pylori</em></li>
</ol>



<p>Pada pasien diabetes, dokter akan meresepkan obat antidiabetes atau insulin untuk mengontrol gula darah sehingga sakit maag mereda. Sementara pada sakit maag yang disebabkan oleh hernia hiatus, batu empedu, atau radang kantung empedu, dokter dapat melakukan operasi.</p>



<p>Sakit maag dapat dicegah dengan melakukan beberapa upaya berikut:</p>



<ol start="1">
<li>Membatasi konsumsi makanan&nbsp;pedas atau berlemak</li>



<li>Mengurangi konsumsi minuman beralkohol dan berkafein</li>



<li>Mengelola stres dengan baik</li>



<li>Tidak merokok</li>
</ol>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://lorensialrswti.github.io/healthcare/2023/12/09/apa-itu-penyakit-maag-gejala-penyebab-dan-pengobatan/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
